林鄭月娥：期望外國記者會尊重香港是中國一部分

行政長官林鄭月娥回應本港的外國記者會，邀請香港民族黨召集人陳浩天在午餐會演講，說機構以港獨為主題安排活動並不適合，對此表示非常可惜和遺憾，又指政府遏制港獨，與言論自由扯不上關係，要依法才可享有自由。她說，外國記者會租用的會所是政府物業，特區政府一直收取市值租金，她尊重海外傳媒工作，希望外國記者會在香港的活動，同樣尊重香港特區是中華人民共和國不可分割的一部分。

林鄭月娥表示，政府對港獨議題立場堅定，絕不含糊，港府會全面落實一國兩制，維護國家安全、主權及領土完整，會依法遏制港獨。她不會評論保安局根據社團條例，考慮禁止香港民族黨運作的個案，保安局應當事人要求延長了申述時間，個案正處於法律過程，加上行政長官會同行政會議是處理上訴的機構，她現階段更加不適合評論。

中國外交部

外媒:關你撚事

叫保安局取締埋佢